Anabolic Steroids系列第一部曲- 一個cycle的正確程序

首先澄清我所講嘅野只係分享我個人嘅經驗，並唔係鼓吹或者鼓勵你去使用任何藥物。我提供嘅資訊只係作娛樂用途，點樣去使用我提供嘅資訊完全係你自己嘅決定。

OK帶完頭盔可以入正題

首先嚟個post希望可以比到一啲正確對藥物健身嘅知識各位。令有意接觸steroids嘅人有一個正確嘅心態，對cycle成果有合理嘅期待。一定有人會講點解要用藥，損害健康，又唔係比賽。每人有唔同睇法，所以我希望通過經驗分享下比啲有興趣或者想瞭解嘅朋友。

好啦廢話唔多講，首先講下咩係一個cycle。cycle顧名思義就係循環，係一個用藥嘅步驟，其中可以細分做兩個部分。第一個部分就係實質使用藥物嘅過程，第二個部分就係PCT。請大家注意，大部分人認為落藥嘅過程係最重要，無可否認落藥可以帶嚟增長，不過PCT嘅質素完全主宰你可以保留幾多cycle嘅成果，所以PCT係所有cycle中最重要及不可或缺嘅一個部分。如果有任何人同你講唔須要PCT請同佢絕交。

OK講下第一個部分。落藥！首先藥物進入身體嘅方式主要有兩個，第一就係通過消化系統，姐係口服嘅方式。第二個就係通過肌肉注射嘅方式。

口服藥物有常見嘅 Dianabol, Turinabol, Anavar, Anadrol 等。口服藥物能夠迅速被身體吸收使用，所以藥物停留響身體嘅時間比較短。口服通常會響一日內平均分開服用，例如早午晚。不過迅速吸收嘅代價就係會帶嚟肝毒性，因為口服藥物經過化學改造（17 alpha alkylation)令佢可以避開消化系統分解，被吸收。正因為口服會造成肝毒素所以口服安全使用時間唔建議連續超過8星期，並且最好控制在6星期以內。

針劑常見藥物有 Testosterone, Nandrolone, Trenbolone等大家族。全部都係睾丸酮嘅合成衍生物。Testosterone係一種男女身體本來已經存在嘅物質，佢嘅濃度係控制你身體肌肉增長速度嘅其中一個重要因素。Testosterone本來自身半衰期十份短（1.5小時），意味著好快被身體代謝並且排出，效果維持唔持久，如果想維持睾丸酮水平平均令肌肉可以持續受刺激，意味著需要每1個鐘就打一次針。好明顯冇人會咁做，所以就衍生咗增加支鏈嘅辦法。支鏈就係 Enanthate, Propionate, Decanoate 等跟響大家族名稱後面嘅用語，例如 Testosterone Enanthate, Nandrolone Decanoate 組成我哋常見嘅藥名。
咁可能你會問到底啲支鏈有乜用？支鏈就係延遲藥物比代謝嘅手段，因為身體需要清除支鏈，先至可以將藥物代謝，代表藥物會響身體入面停留一段更加長嘅時間！Hell Yeah! 咁就可以隔一段耐啲嘅時間先至再次注射，達到減低注射指數又可以令身體平均吸收嘅效果。例如 Enanthate 就會有大約4-5日嘅半衰期，姐係一星期只需要注射兩次！
因為針劑比口服相對安全，再加上藥物需要用更加長時間先可以達到峰值，所以一般針劑使用長度會由10星期起跳，至通常嘅12星期，甚至16-20星期。

以下落嚟我要分享嘅嘢非常重要，就係PCT。PCT係一個cycle中嘅靈魂，需要配搭得好，先至可以幫助身體最大程度恢復。我要強調十分重要，好多人以為第一個cycle就可以唔洗PCT，嚟個諗法係完全錯誤。冇錯，雖然身體會自然恢復，不過用嘅時間好長，可以半年甚至幾年，甚至唔會回復。所以處理好PCT決定咗cycle嘅成果。

首先點解要PCT？因為cycle中使用嘅藥物，大部分係睾丸酮或者佢嘅合成衍生物，身體會當作睾丸酮處理，當有超過平常水平嘅睾丸酮（外源睾丸酮）出現係血入面，身體有兩個反應。第一就會減低自身睾丸酮分泌，第二就係加快將睾丸酮轉雌。而PCT集中處理第一個反應。而第二個反應有獨立應對方式，就係抗雌，不過篇幅好長所以會分開一個post講。當身體發現有大量外源睾丸酮，就會比signal你粒蛋，叫佢減少分泌！好多人誤會係完全停止分泌，係錯誤的，只係會減少分泌，而減少幾多就因應唔同藥物而定。OK當cycle完結後，外源睾丸酮逐漸被身體代謝離開身體，自身睾丸酮分泌又低下嘅情況之下就會出現睾丸酮高低嘅情況。嚟個情況係絕對唔想出現的，因為高低睾丸酮濃度會出現肌肉流失，荷爾蒙失調嘅情況發生。嚟個時侯就需要PCT藥物例如最常見嘅 Clomid, Nolvadex ,HCG 等去喚醒身體分泌睾丸酮，令睾丸酮濃度回復正常水平，維持肌肉質量。

最普遍嘅做法就係cycle用藥12星期，之後隔一星期開始PCT，維持1個月。每個cycle組合唔同嘅藥物需要配搭唔同嘅PCT藥物。最安全嘅做法就係PCT完結後休息你用藥嘅時間，先至再開始下一個cycle，令身體可以恢復，又唔會令自身睾丸酮受到長期壓抑。

今日講住咁多先，如果對藥物有興趣嘅，真係需要考慮下。更加需要搵到可靠嘅藥物供應來源同埋擁有使用藥物經驗既人去教導使用！

最後講一句：用藥係自己決定，不過請各位用藥之前確保清楚自己擁有正確嘅知識同埋響正確嘅指導下使用！

可能遲幾日會講下常見嘅副作用同埋抗雌嘅重要性！

#FasterBiggerStronger

LM

到底落一個cycle作用大唔大？
又有咩副作用？

首先定義一個cycle成效好唔好取決於多項因素，例如飲食，休息，訓練強度。普遍嚟講當你以上3樣都處理好後落藥，效果可以話係驚人。首先力量會有增長，跟住set與set之間休息恢復好快，當然最重要嘅係肌肉會爆炸性增長。

副作用如果控制得好可以接近零。如果控制得唔好或者完全冇控制，累積底下可以造成爆瘡，女乳等狀況。

又學到嘢
巴打真詳細

我係開想落藥操po既巴打
特登入黎支持樓主
世界需要多d樓主呢種人

咁新手 係咪可以剩玩dbol + PCT 試下個效果先
同埋如果 針對dbol 既pct有邊隻藥好重要

多謝，我需要你哋嘅支持。等我今晚出多個post

dbol理論上可以單獨使用，不過唔建議，當然最好係針劑口服配搭使用。基本上Clomid同埋Nolvadex已經足夠應付

無私分享 ching好波

多謝支持，可以去睇埋第二部曲

師兄咩背景？
藥劑師？醫生？港隊？比過賽？etc

冇任何專業背景
只係對藥物好有興趣亦都有小小經驗，所以將啲個人經驗分享下

我就唔係玩健身既， 不過有玩開其他運動。

年紀已經步入中年， 咁啱發覺我既狀態就係你所講落藥後既狀態剛剛相反：
首先力量會有增長， -- 我就越黎越無力
跟住set與set之間休息恢復好快， -- 好似舊電池咁， 休息好耐， 好似恢復左， 但係落場跑2圈又無貨， 叉極都係差唔滿
當然最重要嘅係肌肉會爆炸性增長。-- 肌肉好似開始流失。

其實係唔係因為年紀大身體自然製造既睾丸酮開始減少？

其實一個正常男性會響25歲達到自然分泌睾丸酮嘅最高值，之後只會越嚟越減少。你嚟個情況其實係正常，全世界男性都會面對嘅問題。Anabolic Steroids 我唔太建議你使用，不過我認為HGH human growth hormone人類成長激素可以改善你嘅生活質素，可以隔日注射2iu達到保健作用，詳細效果我建議可以Google搵搵。

巴打又知

我哋ig比同行report到摺咗